人生是一部電影或是開放式遊戲？

電影：劇本早已完成，劇情走向一早已定
開放式遊戲：有各種選擇，各種結局，視乎你點揀

遊戲
電影

人生重要 checkpoints 已定

但checkpoint 與 checkpoint 之間點做 or 點行
就無預設做法

支持

Life is a script

一開始已經被定命
你做出嘅選擇只會加快或者減慢走向結局嘅速度 最後每個人都會死
人睇人生就會睇到喜怒哀樂 但宇宙睇人生只有生與死
即係人生係根據觀察者而定

就我而言。係封閉式。你信唔信，有人一早講咗我呢三年半係咩命，但當我反抗時，佢揾方法令到我 應佢地講嘅命，發生嘅事。無奈到想死！

好似啲文字遊戲咁
得好少地方真係比你選擇
啲對白其實固定哂

有無例子?

人生係馬戲團